<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PayU Latam – Herramientas</title>
    <link>/es/docs/tools.html</link>
    <description>Recent content in Herramientas on PayU Latam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Apr 2021 09:25:41 -0500</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="/es/docs/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Solicitud de pago</title>
      <link>/es/docs/tools/payment-request.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:26:46 -0500</pubDate>
      
      <guid>/es/docs/tools/payment-request.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Puedes enviar tu solicitud de pago a través de correo electrónico o generar un link que puedes compartir en salas de chats o redes sociales. Una vez tu cliente recibe tu Solicitud de pago, puede hacer el pago a través de nuestros sistemas de pago seguros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la Solicitud de pago, tienes los siguientes beneficios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vendes en línea sin importar si tienes página web utilizando correo electrónico, redes sociales o plataformas de mensajería.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofreces varios métodos de pago.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Discriminas los pagos que recibes para que sepas quién pagó qué y cuándo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-does-the-payment-request-work&#34;&gt;¿Cómo funciona la Solicitud de pago?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Solicitud de pago siguen un flujo simple que le permite a tus clientes comprar tus productos o servicios utilizando la plataforma segura de PayU:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Genera la Solicitud de pago a través del Módulo PayU. Para una Solicitud de pago básica, solo necesitas ingresar lo que vas a vender, su precio y decidir si tu pago incluye impuestos&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; o fecha de expiración. Si quieres incluir información adicional como envío, referencia de pago, comentarios y más, puedes crear una Solicitud de pago personalizada.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;Disponible únicamente en Colombia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez haya sido generado el link, puedes compartirlo con tus clientes ya sea por correo electrónico, redes sociales o incluyéndolo en tu página web como un botón (si tienes una).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando tus clientes utilicen el link, serán redirigidos a la página de checkout de PayU, donde pueden pagar utilizando cualquiera de nuestros &lt;a href=&#34;../../../es/docs/getting-started/select-your-payment-method.html&#34;&gt;métodos de pago disponibles&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cada vez que un cliente pague utilizando el link, recibes un mensaje de confirmación y el monto de la compra&lt;sup&gt;&lt;em&gt;&lt;/sup&gt; se transfiere a tu cuenta PayU, donde puedes transferirla a tu cuenta bancaria.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;El valor transferido corresponde a la cantidad pagada por el cliente menos la tarifa de PayU.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;creating-payment-requests&#34;&gt;Crear Solicitudes de pago&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con las necesidades de negocio, puedes crear dos tipos de Solicitudes de pago: Básica y Personalizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una &lt;em&gt;Solicitud de Pago Básica&lt;/em&gt; te permite crear un link solo con ingresar el nombre del producto y el precio; además, puedes decidir si necesitas incluir los impuestos&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; o si deseas que el link expire en el futuro. La &lt;em&gt;Solicitud de Pago Personalizada&lt;/em&gt; es un link de pago con información adicional como los datos del envío, referencia de pago, página de respuesta, comentarios o acotación de los métodos de pago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;Disponible únicamente en Colombia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;create-a-basic-payment-request&#34;&gt;Crear Solicitud de Pago Básica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sigue este procedimiento para crear una Solicitud de Pago básica y compartirla con tus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ingresa a &lt;a href=&#34;payu.com&#34;&gt;PayU.com&lt;/a&gt; y haz clic en la opción de log in en a parte superior de la página. O si lo prefieres, puedes ingresar a &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Expande la opción &lt;strong&gt;Cobra con PayU&lt;/strong&gt; y luego, selecciona &lt;strong&gt;Cobra en internet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_01_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Ingresa la siguiente información:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_02_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Qué vas a cobrar?&lt;/strong&gt;: descripción del producto o servicio que deseas vender utilizando esta solicitud de pago.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cuánto vale?&lt;/strong&gt;: ingresa el valor del producto o servicio y selecciona la moneda.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_03_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cobras impuestos?&lt;/strong&gt;: selecciona si el precio del producto incluye impuestos. Si los incluye, selecciona el porcentaje o el monto de los impuestos. Esta opción está disponible únicamente en Colombia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_04_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Tiene límite de pago?&lt;/strong&gt;: selecciona si la Solicitud de pago vence en una fecha y hora determinada. De ser así, selecciona la fecha y la hora en la cual expira la Solicitud de pago.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_05_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en &lt;strong&gt;Generar link&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;create-a-custom-payment-request&#34;&gt;Crear Solicitud de Pago Personalizada&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sigue este procedimiento para crear una Solicitud de Pago Personalizada y compartirla con tus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sigue los pasos 1 al 3 del procedimiento para &lt;a href=&#34;#create-a-basic-payment-request&#34;&gt;Crear una Solicitud de Pago Básica&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Haz clic en la opción &lt;strong&gt;Deseo personalizar mi link&lt;/strong&gt;. Aparecen las opciones avanzadas donde puedes ingresar la siguiente información.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_08_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Envías tus productos?&lt;/strong&gt;: esta opción te permite seleccionar si se incluye la información del envío en el link. Cuando seleccionas &lt;strong&gt;SÍ&lt;/strong&gt;, puedes fijar un valor de envío y seleccionar si el cliente debe ingresar la dirección de envío.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_09_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Referencia de pago&lt;/strong&gt;: esta opción te permite decidir si quieres asignar una referencia de pago específica al link.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_12_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Redirecciones de la Transacción&lt;/strong&gt;: en esta opción, puedes configurar las URLs de las páginas de respuesta personalizadas para cuando una transacción es aprobada, declinada o pendiente. Estos campos no son obligatorios y si no especificas una URL, se redirecciona a la página de respuesta por defecto de PayU.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_10_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comentarios del comprador&lt;/strong&gt;: esta opción le permite al comprador agregar comentarios relacionados con la compra. El campo en el que el comprador puede agregar comentarios puede ser creado en inglés, español o portugués.&lt;br&gt;
Por ejemplo, puedes configurar este campo para que el comprador ingrese una descripción particular del producto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_11_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Selecciona los métodos de pago disponibles&lt;/strong&gt;: esta opción te permite incluir o excluir los métodos de pago disponibles de acuerdo con tu país. Por ejemplo, si solo quieres recibir pagos con tarjetas de crédito.&lt;br&gt;
Por defecto, todos los métodos de pago disponibles para tu país están disponibles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_13_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Haz clic en &lt;strong&gt;Generar link&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;sharing-the-payment-request&#34;&gt;Compartir la Solicitud de pago&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Luego de que hayas configurado y generado la Solicitud de pago, aparece una página de confirmación donde puedes realizar las siguiente acciones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Compartir en redes sociales con un link&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: utilizando esta opción, puedes copiar el link previamente generado, postearlo en Facebook, publicarlo en un trino de Twitter o enviarlo a varias direcciones de correo electrónico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_06_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Nota&lt;/h4&gt;
Cuando selecciones Facebook o Twitter, se te pedirán las credenciales de la cuenta donde quieres publicar el link.
&lt;/div&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Publicar un botón en mi página web&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: si tienes una página web y quieres incluir el link generado, PayU te permite crear un botón el cual puede ser agregado en cualquier lugar de tu página. Puedes utilizar las imágenes disponibles o cargar una utilizando la opción &lt;em&gt;Imagen personalizada&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
Luego, haz clic en &lt;em&gt;Copiar HTML&lt;/em&gt;, para copiar el código del botón en el portapapeles.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_07_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;creating-multiple-payment-requests&#34;&gt;Crear múltiples Solicitudes de pago&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El modulo PayU te permite crear múltiples solicitudes de pago a la vez para que puedas incluir varios productos en tu tienda. Los links creados utilizando module allows you to create multiple payment request at one time so you can easily include several products in your shop. Los links creados utilizando esta funcionalidad, solo pueden ser enviados a través de correo electrónico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para crear múltiples links de pago, expande la opción &lt;strong&gt;Cobra con PayU&lt;/strong&gt; y luego, selecciona &lt;strong&gt;Cobra en internet&lt;/strong&gt;. Luego, selecciona la opción &lt;strong&gt;Crear varios links de cobro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para crear múltiples links de pago a la vez, solo necesitas cargar un archivo &lt;em&gt;.csv&lt;/em&gt; con toda la información de cada producto o servicio que deseas vender. Puedes descargar un ejemplo de cómo PayU espera la información haciendo clic en &lt;strong&gt;Descargar formato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_14_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada fila del archivo corresponde a un link. La siguiente tabla explica cada columna en él. Recuerda que las columnas marcadas con asterisco son obligatorias y que si dejas vacía una columna, no se incluye dicha propiedad en el link.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Nombre&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Correo del comprador&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dirección de correo electrónico a donde se enviará el link de pago.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;¿Qué vas a cobrar?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Nombre o descripción de producto que deseas vender.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;¿Cuánto vale?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Precio del producto que ofreces.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Moneda&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Moneda del valor del producto.&lt;br&gt;Los posibles valores son: COP, USD, PEN, ARS, BRL y  MXN&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Tipo de impuesto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Te permite definir si deseas incluir impuestos en tu producto.&lt;ul style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;li&gt;Ingresa &lt;code&gt;Fijo&lt;/code&gt; para asignar un valor fijo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ingresa &lt;code&gt;Porcentaje&lt;/code&gt; para asignar un porcentaje.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Valor del impuesto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Valor del impuesto de acuerdo al tipo especificado.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fecha límite de pago&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa la fecha de expiración del link utilizando el formato &lt;code&gt;dd/MM/aa HH:mm&lt;/code&gt;.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Si la compra es exitosa, tus clientes serán dirigidos a:&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa la URL a la que serán redirigidos tus clientes cuando la transacción sea exitosa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Si la compra no es exitosa serán dirigidos a:&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa la URL a la que serán redirigidos tus clientes cuando la transacción no sea exitosa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Si la compra queda pendiente serán dirigidos a:&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa la URL a la que serán redirigidos tus clientes cuando la transacción queda pendiente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pedir dirección de entrega&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa &lt;code&gt;Si&lt;/code&gt; para solicitar la dirección de envío al pagador. En caso contrario, ingresa &lt;code&gt;No&lt;/code&gt; o déjala en blanco.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Valor del envío&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa un valor fijo para el envío en la misma moneda del precio del producto.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;¿Quieres que tus compradores puedan incluir un comentario cuando estén pagando?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa &lt;code&gt;Si&lt;/code&gt; para dejar que los pagadores ingresen comentarios. En caso contrario, ingresa &lt;code&gt;No&lt;/code&gt; o déjala en blanco.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Etiqueta para los comentarios del pagador (En español)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa la etiqueta del campo para los comentarios pagador en español.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Etiqueta para los comentarios del pagador (En inglés)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa la etiqueta del campo para los comentarios pagador en inglés.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Etiqueta para los comentarios del pagador (En portugués)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa la etiqueta del campo para los comentarios pagador en portugués.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Extra 1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa cualquier dato adicional que quieras incluir en el link. Esta columna no puede exceder los 120 caracteres.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Extra 2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ingresa cualquier dato adicional que quieras incluir en el link. Esta columna no puede exceder los 120 caracteres.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Personalizar los métodos de pago disponibles&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;ul style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;li&gt;Si dejas esta columna en blanco, se incluirán todos los métodos de pago activos para la cuenta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Para incluir algunos métodos de pago, ingrésalos separados por comas.&lt;br&gt;Ejemplo: &lt;code&gt;LENDING,VISA,BANK_REFERENCED,AMEX&lt;/code&gt;.&lt;br&gt;Además, puedes definir el número de cuotas que puede ingresar con la tarjeta de crédito, para esto, ingresa los métodos de pago e indica las cuotas que vas a dejar disponible separadas por guiones, &lt;br&gt;Ejemplo: &lt;code&gt;VISA-1-2-3,AMEX&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Nota&lt;/h4&gt;
Puedes crear hasta 1000 links por archivo.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez hayas completado el archivo de Excel, cárgalo al módulo PayU y haz clic en &lt;strong&gt;Enviar links de cobro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Plugins para Carritos de compra</title>
      <link>/es/docs/tools/shopping-cart-plugins.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:27:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>/es/docs/tools/shopping-cart-plugins.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;pre-integrated-solutions&#34;&gt;Soluciones preintegradas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algunas soluciones comerciales de tiendas virtuales, ya están integradas con PayU. Solo tienes que activar la opción PayU como tu plataforma de pagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soluciones disponibles:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;container overview-topic&#34; align=&#34;center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://www.tiendanube.com/blog/como-cobrar-online-con-dinero-mail-by-payu/&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/tiendanube.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://help.vtex.com/es/tutorial/setting-up-payu-gateway--36zWOAFHmwIAoWIEU2Y08q&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/vtex.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://addons.prestashop.com/es/pago-tarjeta-carteras-digitales/6631-payu-latam.html&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/prestashop.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; style=&#34;background-color: #353535;border: 3px solid #353535;&#34;&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/shopify.html&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/shopify.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://jumpseller.co/support/payu/&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/jumpseller.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://ayuda.alegra.com/es/recibe-los-pagos-de-tus-facturas-de-venta-desde-alegra-colombia-con-payu&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/alegra.webp&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; style=&#34;background-color: #00b19d;;border: 3px solid #00b19d;;&#34;&gt;
      &lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;h2 id=&#34;configuration-through-partners&#34;&gt;Configuración a través de partners&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aprende a instalar, configurar y personalizar PayU en tu sitio de comercio electrónico utilizando la guía y la asistencia de nuestros partners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guías disponibles:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;Carrito de compras&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Guía del partner&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Soporte&lt;/th&gt;
       &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/Magento.svg&#34;&gt;&lt;i&gt;Versión 2&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;text-align: center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.eloom.tech/es/payment/payu-latam&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Ver la guía&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;mailto:suporte@eloom.com.br&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;suporte@eloom.com.br&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Nota&lt;/h4&gt;
Para Magento en las versiones de la 1.7.x a la 1.9.x, consulta &lt;a href=&#34;#plugins-for-modules&#34;&gt;Plugins para módulos&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;plugins-for-modules&#34;&gt;Plugins para módulos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si utilizas un carrito de compras open source, descarga y utiliza los plugins que hemos desarrollado para facilitar tu proceso de integración con el sistema de pagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plugins disponibles:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;container overview-topic&#34; align=&#34;center&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/magento.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/Magento.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;p style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;*&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/drupal.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/drupal.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/virtuemart.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/vm-logo-220.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/woocommerce.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/woocommerce.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/oscommerce.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/oscommerce.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/opencart.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/opencart.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34;&gt;
    &lt;/div&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;



&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; &lt;em&gt;Disponible para versiones de 1.7.x a 1.9.x.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;plugin-files&#34;&gt;Archivos de plugins&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Encuentra la última versión del plugin requerido en ls siguiente tabla&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;th width=&#34;20%&#34;&gt;Carrito de compra&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Plugin&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Consideraciones&lt;/th&gt;
       &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/Magento.svg&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/Plugin_PayU_Magento-1.3.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Disponible para las versiones de la 1.7.x a 1.9.x.&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/drupal.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/commerce_payulatam_1.0.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Necesitas &lt;a href=&#34;https://www.drupal.org/project/commerce_kickstart&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Drupal Commerce Kickstart 7.xx&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/vm-logo-220.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;VirtueMart v2+&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-joomla-virtuemart2.6.7.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;hr&gt;VirtueMart v3.0.6&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-joomla-virtuemart3.0.6.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Necesitas Joomla 2.5 con MySQL 5.1 o superior.&lt;hr style=&#34;margin-top:2.5rem;margin-bottom: 2.5rem;&#34;&gt;Necesitas Joomla versiones 3.3.6, 2.5.28 o 2.5.27.&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/woocommerce.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/woocommerce-payu-latam-2.1.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Necesitas:&lt;br&gt;&lt;ul style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;li&gt;WordPress 3.8 o superior.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;WooCommerce versión 2.0 o superior instalado en el sitio WordPress.&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/oscommerce.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-oscommerce.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Disponible para la versión 2.3.&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/opencart.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Versión 1.5.5.1 o 1.5.6.4&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-opencart.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;hr&gt;Versión 2.0.x.x a 2.1.x.x&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-opencart-2.0.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
 &lt;/table&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Módulo PayU</title>
      <link>/es/docs/tools/payu-module.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:27:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>/es/docs/tools/payu-module.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;El Módulo PayU es idea para negocios que necesitan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tener control de sus inventarios y las ventas que realizan a través de PayU.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tener información actualizada de los movimientos financieros de su cuenta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hacer solicitudes al equipo de soporte sobre los problemas en su cuenta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;benefits-of-the-payu-module&#34;&gt;Beneficios del Módulo PayU&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Módulo PayU entrega los siguientes beneficios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Haz un seguimiento a tus ventas&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Encuentra la información relevante de tus ventas, los métodos de pago más utilizados y las horas con mayor tasa transaccional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conoce tus transacciones&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Puedes consultar los movimientos en tus cuentas, generar balances y reportes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No necesitas una página web&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Puedes utilizar las herramientas para recibir pagos incluso si no tienes una página web.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-to-access-the-payu-module&#34;&gt;¿Cómo acceder al Módulo PayU?&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ingresa a nuestra página web&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ingresa a &lt;a href=&#34;http://www.payu.com&#34;&gt;www.payu.com&lt;/a&gt;, en la esquina superior derecha, encontrarás la opción para iniciar sesión. Para comercios en Colombia, esta opción se llama &lt;em&gt;PayU Login&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;O si lo prefieres, puedes ir directamente a &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Login1_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ingresa al Módulo PayU&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Ingresa tus credenciales y entra a tu cuenta. Aquí, puedes utilizar todas las opciones para administrar tu cuenta.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Login2_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para más información sobre cómo utilizar el Módulo de PayU, consulte esta &lt;a href=&#34;../../../es/payu-module-documentation.html&#34;&gt;sección&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Disputas</title>
      <link>/es/docs/tools/disputes.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 08:34:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>/es/docs/tools/disputes.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;what-is-a-dispute&#34;&gt;¿Qué es una Disputa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tus compradores pueden presentar una reclamación al banco de emisor de su tarjeta. El banco nos envía una notificación de disputa para determinar la validez de la compra y nosotros la creamos en nuestro sistema. Luego de la creación, te notificamos a través del Módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disputa congela el valor total de la venta en tu cuenta PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_es.png&#34; alt=&#34;Concepts&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;why-a-dispute-happens&#34;&gt;¿Por qué ocurre una disputa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un comprador puede reclamar al banco de emisor de su tarjeta reportando que no ha recibido el producto, el producto es deficiente o no cumple con las características esperadas. El comprador también puede desconocer la compra en el extracto de su tarjeta de crédito.&lt;br&gt;
Las razones para iniciar un proceso de disputa varian, algunas de ellas son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fraude&lt;/strong&gt;: las disputas clasificadas como fraude ocurren cuando una persona no autorizada hace una compra con una tarjeta de crédito. Este tipo de disputas puede suceder cuando se pierde la tarjeta o fue robada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desconocimiento del pago&lt;/strong&gt;: el tarjetahabiente no reconoce el nombre de la marca o de la tienda que aparece en el extracto de la tarjeta de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Producto no entregado&lt;/strong&gt;: el tarjetahabiente declara que no recibió el producto o servicio cubierto por el cobro realizado a su tarjeta de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Producto no aceptable&lt;/strong&gt;: el tarjetahabiente reclama que no ha recibido el producto o servicio en las condiciones esperadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Duplicado&lt;/strong&gt;: el tarjetahabiente indica que el cobro realizado por la compra de un producto o servicio fue aplicado más de una vez en su tarjeta de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Monto no corresponde&lt;/strong&gt;: el cobro de la tarjeta de crédito no corresponde con el valor de la compra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No informado por la entidad&lt;/strong&gt;: el banco o la red de procesamiento inicia una disputa sin una razón específica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No todas las entidades financieras utilizan los mismos mecanismos para notificar una disputa; por lo tanto, PayU no puede garantizar que siempre puedas conocer las razones de la disputa.&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-warning&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Atención&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Recuerda que PayU únicamente actúa como intermediario para que tu comercio pueda presentar evidencias en el proceso de disputas frente a la entidad bancaria. PayU no tiene injerencia sobre el resultado de la disputa, esta decisión depende del banco emisor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez que una transacción es parte de una disputa, el monto asociado pasa a formar parte del saldo congelado, por lo tanto no podrás realizar transferencias de dicho saldo a tu cuenta bancaria hasta tanto no se resuelva la disputa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tus clientes pueden reclamar una transacción hasta &lt;strong&gt;120 días&lt;/strong&gt; después de la fecha de la transacción para tarjetas locales y hasta &lt;strong&gt;180 días&lt;/strong&gt; para tarjetas internacionales. Estos tiempos son definidos por las franquicias.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;how-does-the-disputes-process-works-in-payu&#34;&gt;¿Cómo funciona el proceso de disputas en PayU?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El proceso de disputas sigue un flujo simple:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-dispute-notification&#34;&gt;1. Notificación de la Disputa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando un banco o una red de procesamiento notifica a PayU sobre una disputa, puedes consultar toda su información en el &lt;a href=&#34;../../../es/payu-module-documentation/payu-operations/disputes-mp.html&#34;&gt;Módulo de disputas&lt;/a&gt; del Módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tienes configurados los correos de notificaciones en tu &lt;a href=&#34;../../../es/payu-module-documentation/getting-started/understanding-the-payu-module/technical-configuration.html#disputes&#34;&gt;módulo PayU&lt;/a&gt;, recibes también la información a través de correo electrónico. Además, cuando tienes habilitada la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;URL de notificación automática&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, enviamos una notificación &lt;code&gt;POST&lt;/code&gt;. De esta forma, puedes automatizar el manejo del proceso de disputas para minimizar el riesgo de un posible contracargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes configurar la URL donde te notificamos en el módulo PayU. Ingresa a &lt;a href=&#34;payu.com&#34;&gt;PayU.com&lt;/a&gt; y haz clic en la opción para iniciar sesión que se encuentra en la parte superior de la página. O si lo prefieres, puedes ir directamente a &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haz clic en &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Configuración&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; y luego selecciona &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Configuración técnica&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/IntegrationVariables_01_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ventana, ve a la pestaña &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Disputas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Define la URL de notificación de disputas y habilita el campo de notificación en el campo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;URL de notificación automática&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_01_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez configures esto, automáticamente recibes un POST con toda la información del proceso de disputa iniciado. Además, puedes una notificación POST cada vez que haya una actualización en el proceso, así puedes estar al tanto del progreso y la terminación del proceso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-query-through-the-payu-module&#34;&gt;2. Consulta desde el Módulo PayU&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Puedes ver y administrar el proceso de disputas desde el módulo PayU en la opción &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Disputas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; dentro del menú &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Transacciones&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_02_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-provide-evidence&#34;&gt;3. Presenta evidencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es importante responder siempre a una disputa presentando evidencias antes de la &lt;a href=&#34;../../../es/docs/tools/disputes.html#maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;fecha máxima estipulada por el banco o la red de procesamiento&lt;/a&gt;. Luego de la fecha máxima, no puedes cargar evidencias de una disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aprender a cargar evidencia para resolver la disputa, consulta el &lt;a href=&#34;../../../es/payu-module-documentation/payu-operations/disputes-mp.html&#34;&gt;Módulo PayU&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;what-information-can-be-useful&#34;&gt;¿Qué información puede ser útil?&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Información completa de tu cliente (nombre completo, número de identificación, correo electrónico, dirección de envío, número visible de su tarjeta de crédito, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prueba de entrega del producto o servicio firmada por el tarjetahabiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Factura de venta del producto o servicio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carta de aceptación del pago firmada por el tarjetahabiente adjuntando su documento de identidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Política de cancelación y reembolso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prueba de aceptación de los términos y condiciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Histórico de transacciones de tu cliente (si existen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otros soportes que validen la compra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;Días máximos para presentar evidencias&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ten en cuenta que el número máximo de días para presentar evidencias por cada país es:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;País&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Días para proporcionar evidencias&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Argentina&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5 días hábiles&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Brasil&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12 días hábiles&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Chile&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5 días hábiles&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Colombia&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 días hábiles&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;México&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12 días calendario&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Panamá&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8 días hábiles&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Perú&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6 días hábiles&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-final-decision-on-dispute-status&#34;&gt;4. Decisión final del estado de la disputa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una vez presentes la evidencia, enviamos los documentos al banco emisor o a la red que procesó la transacción, quienes supervisan la resolución del caso. El resultado de a disputa puede ser ganada (sin contracargos), perdida (contracargo) o reembolso. En el caso de reembolso, la tienda lo realiza y el banco no crea el contracargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando el banco notifica el resultado de la disputa, se actualiza el caso automáticamente en el modulo PayU y enviamos un POST a la URL configurada con la información del resultado final.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dispute-states&#34;&gt;Estados de las disputas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando se notifica una disputa, se crea una entidad disputa para la transacción asociada. El estado de la disputa cambia según el punto en que se encuentre dentro del flujo del proceso.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Estado&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Notificada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cuando inicia el proceso de disputas, debes cargar la evidencia para la misma.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;En revisión de la red&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cuando el comercio presenta la evidencia a través del Módulo PayU y la disputa entra en revisión por el banco o la red.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Documentos no presentados&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cuando vence el tiempo para la presentación de documentos y el comercio no proporciona ninguna evidencia.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Perdida&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;La transacción es reversada desde la cuenta virtual del comercio y puede incurrir en costos de gestión de contracargos.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ganada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El proceso de disputas ha sido resulto en favor de la tienda, no hay deducciones de ningún tipo.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Expirada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Luego de pasados 120 días sin respuesta del banco, el monto de la disputa queda disponible para el comercio.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reembolsada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Este procesos ocurre cuando el comercio autoriza reversar la operación bajo su propia voluntad, esto previene que la tienda tenga que pagar un contracargo y se reemplace por un reembolso.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Nota&lt;/h4&gt;
Si tienes activada la &lt;a href=&#34;../../../es/docs/tools/antifraud-guarantee.html&#34;&gt;Garantía antifraude&lt;/a&gt;, cuando el contracargo es sujeto a cobertura, PayU asume los valores debitados de tu cuenta. En este caso, el estado de la disputa es &lt;em&gt;Contracargada&lt;/em&gt; (Perdida) &lt;em&gt;Aplica garantía antifraude&lt;/em&gt;.
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;anti-fraud-tips-for-your-business&#34;&gt;Consejos antifraude para tu negocio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡Luchar contra el fraude digital es nuestro deber!. Ten en cuenta los siguientes consejos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ten cuidado con un aumento en las compras o solicitudes de servicio mayor de lo esperado dada a la naturaleza de tu negocio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desconfía de las compras realizadas con montos superiores al promedio que recibes en tu comercio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verifica si recibes un volumen de compra mayor de un solo cliente o solicitado a la misma dirección.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Cupones de pago</title>
      <link>/es/docs/tools/payment-coupons.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:27:50 -0500</pubDate>
      
      <guid>/es/docs/tools/payment-coupons.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Esta solución es útil para negocios que reciben pagos de forma regular como membresías, cursos, ventas por catálogo o por suscripción y más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes recibir pagos sin tener conocimientos técnicos. Solo necesitas enviar un correo electrónico donde tu cliente puede descargar el cupon y realizar el pago respectivo.&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Nota&lt;/h4&gt;
Los cupones de pago están disponibles para Argentina utilizando &lt;em&gt;&lt;strong&gt;RAPIPAGO&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;&lt;strong&gt;PAGOFACIL&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, y para Colombia utilizando &lt;em&gt;&lt;strong&gt;BALOTO&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;&lt;strong&gt;EFECTY&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;how-payment-coupons-work&#34;&gt;¿Cómo funcionan los cupones de pago?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los cupones de pago siguen un flujo simple que le permite a tus clientes realizar pagos regulares en efectivo las veces que lo requieran:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Configura el cupón de Pago a través del Módulo PayU&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Solo necesitas ingresar cuántos pagos por cliente quieres recibir, decidir si el monto a pagar es fijo o si lo deciden tus clientes, decidir la fecha límite de pago y la referencia de pago.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Decide el envío del cupón&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Decide si quieres entregar los cupones a través de correo electrónico, generando un PDF por referencias de pago o tarjetas de cobranza (Solo disponible para Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utiliza el cupón de pago&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cuando tus clientes reciban el cupón, pueden realizar pagos en cualquiera de las oficinas disponibles en su país.&lt;br&gt;Cada vez que un cliente paga utilizando el cupón, recibes un mensaje de confirmación y el monto del pago&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; es transferido a tu cuenta PayU, donde puedes transferirlo a tu cuenta bancaria.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;El valor transferido corresponde a la cantidad pagada por tu cliente menos la tarifa de PayU.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;creating-payment-coupons&#34;&gt;Crear cupones de pago&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con tus necesidades, puedes configurar las opciones para recibir pagos utilizando cupones. Sigue este procedimiento para crear cupones de pago y entregarselos a tus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ingresa a &lt;a href=&#34;payu.com&#34;&gt;PayU.com&lt;/a&gt; y haz clic en la opción para iniciar sesión que se encuentra en la parte superior de la página. O si lo prefieres, puedes ir directamente a &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Expande la opción &lt;strong&gt;Cobra con PayU&lt;/strong&gt; y luego, selecciona &lt;strong&gt;Cobros en efectivo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Configura la siguiente información:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_01_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuántos pagos esperas recibir por cada cliente?&lt;/strong&gt;: selecciona cuántas veces un cliente puede utilizar el cupón. Selecciona &lt;em&gt;Únicos&lt;/em&gt; si quieres permitir que tus clientes paguen una sola vez. Si no, selecciona &lt;em&gt;Múltiples&lt;/em&gt; para varios pagos mientras el cupón esté disponible. El valor predeterminado es &lt;em&gt;Múltiples&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cobrarás un monto específico?&lt;/strong&gt;: selecciona el monto del cupón de pago. Si seleccionas &lt;em&gt;No&lt;/em&gt;, tu cliente decide el valor a pagar en la oficina de pago. El valor predeterminado es &lt;em&gt;No&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Tiene límite de pago?&lt;/strong&gt;: decide si el cupón de pago expira en una fecha determinada. La fecha seleccionada es fija, no se soporta ingresar un día específico del mes u otra configuración personalizada. Si seleccionas &lt;em&gt;No&lt;/em&gt;, el cupón no tendrá recha de expiración. El valor predeterminado es &lt;em&gt;No&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Deseas definir la referencia de pago?&lt;/strong&gt;: si seleccionas &lt;em&gt;Sí&lt;/em&gt; necesitas ingresar la referencia de pago del cupón. Si no, PayU define y asigna una referencia automática. El valor predeterminado es &lt;em&gt;No&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;sharing-the-payment-coupon&#34;&gt;Compartir el cupón de pago&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Luego de configurar los cupones de pago, decide cómo deseas enviarlos a tus clientes.&lt;br&gt;Tienes disponibles las siguientes opciones:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;send-via-e-mail&#34;&gt;Enviar a través de correo electrónico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opción te permite enviar el cupón de pago a través de correo electrónico. Los clientes reciben el cupón a través de correo electrónico para descargarlo e imprimirlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_02_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ingresar los clientes uno a uno, ingresa la siguiente información:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Correo electrónico: dirección de correo electrónico del cliente que recibe el cupón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nombre cliente: nombre del pagador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descripción del pago: descripción del pago que se va a realizar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor: este campo está disponible cuando defines que la cantidad pagada por tu cliente es fija y toma dicho valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fecha expiración: este campo está disponible cuando defines una fecha de expiración del cupón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referencia de pago: este campo está disponible cuando defines que quieres configurar tu propia referencia de pago en el cupón.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Haz clic en el botón &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Agregar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para guardar la información de tus clientes y agrear un cliente adicional si lo requieres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para agregar múltiples clientes, haz clic en &lt;strong&gt;Agregar varios pagadores desde un archivo&lt;/strong&gt; y descarga el archivo de ejemplo haciendo clic en &lt;strong&gt;Descargar formato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada línea del archivo corresponde a un cliente. Ingresa la información del ejemplo y cárgalo en el Módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Independiente de la opción seleccionada, haz clic en &lt;strong&gt;Continuar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparece una nueva ventana mostrando el resumen de los correos a enviar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_03_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres editar la información del emisor y del correo electrónico, haz clic en el enlace &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Editar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; mostrado en la esquina superior derecha de cada sección.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, haz clic en &lt;strong&gt;Enviar correo electrónico&lt;/strong&gt;. Cada cliente recibe un correo electrónico con el cupón.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;print-the-coupons&#34;&gt;Imprimir los cupones&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opción te permite generar los cupones en formato PDF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_04_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ingresar los clientes uno a uno, ingresa la siguiente información:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nombre cliente: nombre del pagador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descripción del pago: descripción del pago que se va a realizar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor: este campo está disponible cuando defines que la cantidad pagada por tu cliente es fija y toma dicho valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fecha expiración: este campo está disponible cuando defines una fecha de expiración del cupón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referencia de pago: este campo está disponible cuando defines que quieres configurar tu propia referencia de pago en el cupón.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Haz clic en el botón &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Agregar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para guardar la información de tus clientes y agrear un cliente adicional si lo requieres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para agregar múltiples clientes, haz clic en &lt;strong&gt;Agregar varios pagadores desde un archivo&lt;/strong&gt; y descarga el archivo de ejemplo haciendo clic en &lt;strong&gt;Descargar formato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada línea del archivo corresponde a un cliente. Ingresa la información del ejemplo y cárgalo en el Módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Independiente de la opción seleccionada, haz clic en &lt;strong&gt;Continuar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparece una nueva ventana mostrando el resumen de los PDF a generar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_05_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres editar la información del emisor, haz clic en el enlace &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Editar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; mostrado en la esquina superior derecha de la sección.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, haz clic en &lt;strong&gt;Generar copones en PDF&lt;/strong&gt;. Se descarga un archivo PDF, cada página tiene el cupón generado por cada cliente.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;generate-payment-references&#34;&gt;Generar Referencias de pago&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opción le permite generar un archivo Excel con los cupones configurados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_06_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ingresar los clientes uno a uno, ingresa la siguiente información:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nombre cliente: nombre del pagador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descripción del pago: descripción del pago que se va a realizar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor: este campo está disponible cuando defines que la cantidad pagada por tu cliente es fija y toma dicho valor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fecha expiración: este campo está disponible cuando defines una fecha de expiración del cupón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referencia de pago: este campo está disponible cuando defines que quieres configurar tu propia referencia de pago en el cupón.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Haz clic en el botón &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Agregar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para guardar la información de tus clientes y agrear un cliente adicional si lo requieres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para agregar múltiples clientes, haz clic en &lt;strong&gt;Agregar varios pagadores desde un archivo&lt;/strong&gt; y descarga el archivo de ejemplo haciendo clic en &lt;strong&gt;Descargar formato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada línea del archivo corresponde a un cliente. Ingresa la información del ejemplo y cárgalo en el Módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Independiente de la opción seleccionada, haz clic en &lt;strong&gt;Generar referencias en Excel&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La descarga inicia inmediatamente. Además, se muestra una ventana con e número de referencias generadas. En esta ventana, también puedes enviar el archivo Excel por correo electrónico a quien lo necesite .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_07_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;create-collection-cards&#34;&gt;Crear tarjetas de cobranza&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opción te permite generar tarjetas con la información información necesaria para que tus clientes realicen pagos en efectivo cuantas veces lo necesiten en los puntos de pago disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta opción está disponible cuando no se configura un monto fijo de pago ni una fecha de expiración.&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Nota&lt;/h4&gt;
&lt;img src=&#34;../../../assets/Argentina.png&#34; width=&#34;25px&#34;/&gt; &lt;strong&gt;Disponible solo en Argentina.&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Las tarjetas de cobranza son tarjetas plásticas asociadas a tu cuenta PayU; tienen impreso un código de barras y puedes incluir una referencia de pago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez se hayan generado tus tarjetas, entregalas a tus clientes para que puedan pagar la cantidad que deseen en efectivo sin fecha de expiración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_08_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar las tarjetas, necesitas la siguiente información:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diseño de tus tarjetas de cobranza: selecciona un diseño predefinido o personalizado para tus tarjetas. Las tarjetas personalizadas están disponibles a partir de 1000 tarjetas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Cuántas tarjetas deseas solicitar?: selecciona el número de tarjetas que deseas generar de acuerdo con el diseño que escogiste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dirección de entrega: haz clic en el enlace &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Editar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; en la esquina superior derecha de este panel para ingresar la dirección donde quieres recibir las tarjetas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resumen del pago: calculamos el costo de tu orden a partir de la cantidad solicitada y el diseño escogido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-warning&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Nota&lt;/h4&gt;
El valor de la orden será descontado de tu cuenta PayU y debes tener saldo disponible.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Haz clic en &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Solicitar tarjetas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para continuar. Aparece una ventana de confirmación para que valides la información de tu solicitud.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_09_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;
&lt;h2 id=&#34;consult-the-created-coupons&#34;&gt;Consultar los cupones creados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando creas cupones o tarjetas de cobranza, puedes consultar su información para ver los pagos recibidos, activar, desactivar o descargar el cupón o la tarjeta.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En el Módulo PayU, expande la opción &lt;strong&gt;Cobra con PayU&lt;/strong&gt; y luego, selecciona &lt;strong&gt;Mis herramientas&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_10_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Selecciona la pestaña &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Cobros en efectivo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Tarjetas de recaudo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; (cobranza) según tus necesidades.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Puedes utilizar la opción de Búsqueda avanzada para encontrar un conjunto específico de cupones.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_11_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Cada cupon presenta las opciones para desactivar/activar o descargar el cupon. Una vez se desactiva el cupón, no puede recibir más pagos.&lt;br&gt;Encuentra estas opciones en el menú de los tres puntos de la columna &lt;em&gt;&lt;strong&gt;estado&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_12_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Garantía Antifraude</title>
      <link>/es/docs/tools/antifraud-guarantee.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 15:51:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>/es/docs/tools/antifraud-guarantee.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;PayU asume el fraude o la suplantación del los titulares de las tarjetas de crédito cuando se inicia un proceso de &lt;a href=&#34;../../../es/docs/tools/disputes.html&#34;&gt;Disputa&lt;/a&gt; por parte de un cliente. Para solicitar la activación de la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, contacta a tu representante de ventas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;considerations&#34;&gt;Consideraciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de utilizar &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, ten en cuenta lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; no se ofrece de forma predeterminada. Los comercios deben solicitarla y firmar un documento donde se expresen las condiciones de la garantía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La activación de la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; depende de tu actividad económica. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; no cubre la venta de servicios, así como música, videos, MP3, libros electrónicos, productos ofrecidos en tiendas o páginas para adultos, vouchers, tarjetas regalo; no otros bienes o mecanismos a través de los cuales se puedan adquirir los productos mencionados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; aplica solo para transacciones realizadas con tarjeta de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PayU valida la evidencia del proceso de disputa y determina si el contracargo aplica para &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si no presentas evidencia de la &lt;em&gt;disputa&lt;/em&gt; en los &lt;a href=&#34;../../../es/docs/tools/disputes.html#maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;tiempos especificados&lt;/a&gt;, el resultado de la misma será &lt;em&gt;Perdida&lt;/em&gt; y no aplicará la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; no aplica para disputas solicitadas debido a insatisfacción del cliente con el producto adquirido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-does-the-anti-fraud-guarantee-work&#34;&gt;¿Cómo funciona la Garantía Antifraude?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; se aplica siguiente este flujo.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una vez PayU te notifica sobre una &lt;a href=&#34;../../../es/docs/tools/disputes.html&#34;&gt;Disputa&lt;/a&gt;, debes presentar la evidencia para responderla en los &lt;a href=&#34;../../../es/docs/tools/disputes.html#maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;tiempos establecidos&lt;/a&gt; para tu país. Si no presentas evidencia, perderás la disputa y los fundos de esta venta serán debitados de tu cuenta y no aplicará la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; .&lt;br&gt;Aprende &lt;a href=&#34;../../../es/docs/tools/disputes.html#what-information-can-be-useful&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt; qué evidencia puedes presentar para resolver una disputa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Luego de que presentes la evidencia para resolver la disputa, PayU valida si el contra cargo puede ser cubierto por la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Si aplica, PayU regresa los fundos a tu cuenta virtual a través de movimientos discrecionales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;El resultado del proceso de &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantía Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; puede ser consultado en el &lt;a href=&#34;../../../es/payu-module-documentation/payu-operations/disputes-mp.html&#34;&gt;Módulo de Disputas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_08_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, puedes consultar los movimientos discrecionales en tu &lt;a href=&#34;../../../es/payu-module-documentation/reports/financial-statement.html&#34;&gt;Balance financiero&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_09_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
