<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PayU Latam – Ferramentas</title>
    <link>/pt/docs/tools.html</link>
    <description>Recent content in Ferramentas on PayU Latam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Apr 2021 09:25:41 -0500</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="/pt/docs/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Solicitação de pagamento</title>
      <link>/pt/docs/tools/payment-request.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:26:46 -0500</pubDate>
      
      <guid>/pt/docs/tools/payment-request.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Você pode enviar sua solicitação de pagamento por e-mail ou gerar um link para compartilhá-la em salas de chat ou redes sociais. Assim que seu cliente receber sua solicitação de pagamento, ele poderá efetuar o pagamento por meio de nosso sistema de pagamento seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a solicitação de pagamento, você tem os seguintes benefícios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Venda online independente de ter ou não um site que use e-mail, redes sociais ou plataformas de troca de mensagens.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oferece vários métodos de pagamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diferencia os pagamentos que você recebe para saber quem paga o quê e quando.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-does-the-payment-request-work&#34;&gt;Como funciona a solicitação de pagamento?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A solicitação de pagamento segue um fluxo simples para permitir que seus clientes comprem seus produtos ou serviços usando a plataforma segura PayU:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gere a solicitação de Pagamento pelo módulo PayU. Para uma solicitação de pagamento básica, você só precisa fornecer o que deseja vender, seu preço e decidir se seu pagamento inclui impostos&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; ou uma data de vencimento. Você pode criar uma solicitação de pagamento personalizada se quiser incluir informações adicionais, como frete, referência de pagamento, comentários e muito mais.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;Disponível apenas para Colômbia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Depois de gerar o link, você pode compartilhá-lo com seus clientes por e-mail, postando o link nas redes sociais, ou incluindo o link como um botão em seu site (se você tiver um).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Quando seus clientes usam o link, eles são redirecionados para a página de checkout do PayU, onde podem pagar usando qualquer um dos &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/getting-started/select-your-payment-method.html&#34;&gt;métodos de pagamento disponíveis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cada vez que um cliente paga usando o link, você recebe uma mensagem de confirmação e o valor da compra&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; é transferido para sua conta PayU, de onde você pode transferi-lo para sua conta bancária.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;O valor transferido corresponde ao valor pago pelo seu cliente, menos a taxa PayU.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;creating-payment-requests&#34;&gt;Criação de solicitações de pagamento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as necessidades de sua empresa, você pode criar dois tipos de solicitações de pagamento: Básica e personalizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma &lt;em&gt;Solicitação de Pagamento Básica&lt;/em&gt; permite criar um link apenas fornecendo o nome e o preço do produto. Além disso, você pode decidir se precisa incluir impostos&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; ou se o link pode expirar no futuro. O &lt;em&gt;Solicitação de pagamento Personalizado&lt;/em&gt; é um link de pagamento com informações extras, como informações de envio, referência de pagamento, páginas de resposta, comentários ou restrições dos métodos de pagamento disponíveis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;Disponível apenas para Colômbia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;create-a-basic-payment-request&#34;&gt;Como criar uma Solicitação de Pagamento Básico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Si&lt;/code&gt;ga o próximo procedimento para criar uma solicitação de pagamento básica e compartilhá-la com seus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faça login em &lt;a href=&#34;payu.com&#34;&gt;PayU.com&lt;/a&gt; e clique na opção de login localizada na parte superior da página. Se preferir, você pode fazer login &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Expandir a opção &lt;strong&gt;Venda com a PayU&lt;/strong&gt; em seguida selecione &lt;strong&gt;Venda na internet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_01_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Providencie a seguinte informação:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_02_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O que você irá vender?&lt;/strong&gt;: descrição do produto ou serviço que deseja vender usando esta solicitação de pagamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Qual o preço?&lt;/strong&gt;: forneça o valor do produto ou serviço e selecione a moeda.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_03_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você cobra impostos?&lt;/strong&gt;: escolha se o preço do produto inclui impostos. Em caso afirmativo, selecione a porcentagem ou o valor fixo dos impostos. Disponível apenas para Colômbia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_04_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Data limite de pagamento&lt;/strong&gt;: cescolha se a solicitação de pagamento expira em um determinado tempo. Em caso afirmativo, selecione a data e a hora em que a solicitação de pagamento expira.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_05_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Clique em &lt;strong&gt;Gerar link&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;create-a-custom-payment-request&#34;&gt;Como criar uma Solicitação de Pagamento Personalizado&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Si&lt;/code&gt;ga o próximo procedimento para criar uma solicitação de pagamento básica e compartilhá-la com seus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Si&lt;/code&gt;ga as etapas 1 a 3 do procedimento &lt;a href=&#34;#create-a-basic-payment-request&#34;&gt;Criar uma solicitação de pagamento básica&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Clique na opção &lt;strong&gt;Quero personalizar meu link&lt;/strong&gt;. Serão exibidas opções avançadas onde você pode fornecer as seguintes informações.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_08_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você envia seus produtos?&lt;/strong&gt;: esta opção permite selecionar se as informações de envio do produto serão incluídas no link. Ao selecionar &lt;strong&gt;SIM&lt;/strong&gt;, você pode definir um valor de envio fixo e selecionar se o cliente deve fornecer o endereço para entrega.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_09_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Referência de pagamento&lt;/strong&gt;: esta opção permite que você decida se deseja definir uma referência de pagamento específica para o link.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_12_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Redirecionamentos de transação&lt;/strong&gt;: nesta opção você pode definir as URLs das páginas de resposta personalizadas que você tem quando uma transação é aprovada, recusada ou pendente. Esses campos não são obrigatórios e se você não definir uma URL, a transação será redirecionada para as páginas de resposta padrão do PayU.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_10_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comentários do comprador&lt;/strong&gt;: esta opção permite ao comprador adicionar comentários relacionados com a compra. O campo onde o comprador pode adicionar comentários pode ser definido em inglês, espanhol ou português.&lt;br&gt;
Por exemplo, você pode configurar este campo para permitir que o cliente inclua uma descrição específica do produto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_11_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personalizar os meios de pagamentos disponíveis&lt;/strong&gt;: testa opção permite incluir ou excluir os métodos de pagamento disponíveis de acordo com o seu país. Por exemplo, se você deseja apenas receber pagamentos por meio de cartões de crédito.&lt;br&gt;
Por padrão, todos os métodos de pagamento disponíveis em seu país são selecionados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_13_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Clique em &lt;strong&gt;Gerar link&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;sharing-the-payment-request&#34;&gt;Como compartilhar a solicitação de pagamento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depois de configurar e gerar a solicitação de pagamento, uma página de confirmação aparece, onde você pode executar as seguintes ações&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Compartilhar em redes sociais com um link&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: com esta opção, você pode copiar o link gerado recentemente, postá-lo no Facebook, no Twitter ou enviá-lo para vários endereços de e-mail.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_06_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Observação&lt;/h4&gt;
Ao selecionar Facebook ou Twitter, você precisará fornecer as credenciais da conta onde deseja publicar o link.
&lt;/div&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Publicar um botão em meu site&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: se você tem um site e deseja incluir o link gerado, PayU permite criar um botão que pode ser adicionado em algum lugar de sua página. Você pode usar qualquer uma das imagens que já vem carregadas pelo PayU ou fazer upload de uma usando a opção &lt;em&gt;Imagem personalizada&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
Depois clique em &lt;em&gt;Copiar HTML&lt;/em&gt; para copiar o código do botão em sua área de transferência.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_07_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;creating-multiple-payment-requests&#34;&gt;Como criar várias solicitações de pagamento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O módulo PayU permite que você crie várias solicitações de pagamento ao mesmo tempo para que você possa incluir vários produtos em sua loja com facilidade. Os links criados com esse recurso só podem ser enviados por e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para criar vários links de pagamento, expanda a opção &lt;strong&gt;Venda com a Payu&lt;/strong&gt; e então selecione &lt;strong&gt;Venda na internet&lt;/strong&gt;. Em seguida, selecione a opção &lt;strong&gt;Crie vários link de cobrança&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para criar vários links de pagamento de uma vez, você só precisa fazer o upload de um arquivo &lt;em&gt;.csv&lt;/em&gt; com todas as informações de cada produto que deseja vender. Você pode baixar um exemplo de como o PayU espera as informações clicando em &lt;strong&gt;Baixar exemplo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentRequest/PaymentRequest_14_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arquivo do Excel baixado é, por padrão, em espanhol e cada linha corresponde a um link. A tabela a seguir explica cada coluna. Lembre-se de que as colunas marcadas com asterisco são obrigatórias e se você deixar uma coluna em branco, esta propriedade não será incluída no link.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;code&gt;No&lt;/code&gt;me&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Coluna&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;E-mail do comprador&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;O endereço de e-mail para o qual o link de pagamento será enviado.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;O que você vai vender?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;code&gt;No&lt;/code&gt;me ou descrição do produto que deseja vender.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Quanto custa o produto?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Preço do produto que você oferece.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Moeda&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;D&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Moeda do valor do produto.&lt;br&gt;Valores possíveis: COP, USD, PEN, ARS, BRL e MXN&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Tipo de imposto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Permite que defina se quer incluir impostos em seu produto.&lt;ul style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;li&gt;Definir &lt;code&gt;Fijo&lt;/code&gt; para adicionar um valor fixo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Definir &lt;code&gt;Porcentaje&lt;/code&gt; para adicionar um valor percentual.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Valor do imposto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;F&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Valor do imposto de acordo com o tipo de imposto especificado.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Data de Vencimento&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;G&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina a data de vencimento do link usando o formato dd/MM/yy HH:mm.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Redirecionar em caso de sucesso&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;H&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina a URL para a qual seus clientes serão redirecionados quando a transação for bem-sucedida.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Redirecionar em caso de falha&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;I&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina a URL para a qual seus clientes serão redirecionados quando a transação falhar.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Redirecionar quando pendente&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;J&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina a URL para a qual seus clientes serão redirecionados quando a transação estiver pendente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Solicitar o endereço para entrega&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;K&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Definir &lt;code&gt;Si&lt;/code&gt; para solicitar endereço de entrega ao pagador. Caso contrário, defina &lt;code&gt;No&lt;/code&gt; ou deixe em branco.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Valor do frete&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;L&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina um valor fixo para frete na mesma moeda do preço do produto.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Deixe os pagadores adicionarem comentários&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;M&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Definir &lt;code&gt;Si&lt;/code&gt; para permitir que os pagadores adicionem comentários. Caso contrário, defina &lt;code&gt;No&lt;/code&gt; ou deixe em branco.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Etiqueta para comentários de pagadores (ES)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;N&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina o rótulo do campo de comentários do pagador em espanhol.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Etiqueta para comentários de pagadores (EN)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;O&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina o rótulo do campo de comentários do pagador em inglês.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Etiqueta para comentários de pagadores (PT)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;P&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina o rótulo do campo de comentários do pagador em português.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Extra 1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Q&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina quaisquer dados adicionais de string a serem incluídos no link. Esta coluna não pode ter mais de 120 caracteres.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Extra 2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;R&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Defina quaisquer dados adicionais de string a serem incluídos no link. Esta coluna não pode ter mais de 120 caracteres.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Selecione os métodos de pagamento&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;S&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;ul style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;li&gt;Se você deixar esta coluna em branco, todos os métodos de pagamento ativos para a conta serão incluídos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Para incluir alguns métodos de pagamento, defina os métodos de pagamento separados por vírgulas.&lt;br&gt;Exemplo: &lt;code&gt;LENDING,VISA,BANK_REFERENCED,AMEX&lt;/code&gt;.&lt;br&gt;Além disso, você pode definir quais parcelas deseja enviar no cartão de crédito. Para isso, insira as formas de pagamento e indique as parcelas que deseja disponibilizar separadas por hifens.&lt;br&gt;Exemplo: &lt;code&gt;VISA-1-2-3,AMEX&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Observação&lt;/h4&gt;
Você pode criar até 1000 links por arquivo.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Depois de preencher o arquivo Excel, carregue-o no Módulo PayU e clique em &lt;strong&gt;Enviar link de cobrança&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Plugins do carrinho de compras</title>
      <link>/pt/docs/tools/shopping-cart-plugins.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:27:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>/pt/docs/tools/shopping-cart-plugins.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;pre-integrated-solutions&#34;&gt;Soluções pré-integradas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algumas lojas online já estão integradas ao PayU. Você só precisa ativar a opção PayU como sua plataforma de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soluções disponíveis:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;container overview-topic&#34; align=&#34;center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://www.tiendanube.com/blog/como-cobrar-online-con-dinero-mail-by-payu/&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/tiendanube.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/vtex.html&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/vtex.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://addons.prestashop.com/en/payment-card-wallet/6631-payu-latam.html&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/prestashop.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; style=&#34;background-color: #353535;border: 3px solid #353535;&#34;&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/shopify.html&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/shopify.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://jumpseller.com/support/payu/&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/jumpseller.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;https://ayuda.alegra.com/es/recibe-los-pagos-de-tus-facturas-de-venta-desde-alegra-colombia-con-payu&#39;&#34;&gt;
        &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/alegra.webp&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; style=&#34;background-color: #00b19d;;border: 3px solid #00b19d;;&#34;&gt;
      &lt;/div&gt;
      
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Observação&lt;/h4&gt;
Alguns dos links acima podem aparecer em espanhol ou em inglês.
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;configuration-through-partners&#34;&gt;Configuração através de parceiros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aprenda a instalar, configurar e personalizar o PayU em seu site de e-commerce com a orientação e assistência de nossos parceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guias disponíveis:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;Carrinho de compras&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Guia do parceiro&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Suporte&lt;/th&gt;
       &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/Magento.svg&#34;&gt;&lt;i&gt;Versão 2&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;text-align: center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.eloom.tech/pt/payment/payu-latam&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Veja o guia&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;mailto:suporte@eloom.com.br&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;suporte@eloom.com.br&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Observação&lt;/h4&gt;
Para as versões 1.7.x a 1.9.x do Magento, consulte &lt;a href=&#34;#plugins-for-modules&#34;&gt;Plugins para módulos&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;plugins-for-modules&#34;&gt;Plugins para módulos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você usa um carrinho de compras open source, baixe e use os plugins que desenvolvemos para facilitar o processo de integração com o sistema de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plug-ins disponíveis:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;container overview-topic&#34; align=&#34;center&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/magento.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/Magento.svg&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
      &lt;p style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;sup&gt;&lt;i&gt;*&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/drupal.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/drupal.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/virtuemart.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/vm-logo-220.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/woocommerce.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/woocommerce.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/oscommerce.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/oscommerce.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34; &gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&#34;col-sm-4 shopping-carts&#34; onclick=&#34;location.href=&#39;./shopping-cart-plugins/opencart.html&#39;&#34;&gt;
      &lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/opencart.png&#34; alt=&#34;ShoppingCartLogos&#34;&gt;
    &lt;/div&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;



&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; &lt;em&gt;Disponível para versões de 1.7.x a 1.9.x.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;plugin-files&#34;&gt;Arquivos de plug-in&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Encontre a versão mais recente do plug-in na tabela a seguir&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;th width=&#34;20%&#34;&gt;Carrinho de compras&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Plug-in&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Observações&lt;/th&gt;
       &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/Magento.svg&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/Plugin_PayU_Magento-1.3.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Disponível para versões de 1.7.x a 1.9.x.&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/drupal.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/commerce_payulatam_1.0.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Você precisa de &lt;a href=&#34;https://www.drupal.org/project/commerce_kickstart&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Drupal Commerce Kickstart 7.xx&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/vm-logo-220.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;VirtueMart v2+&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-joomla-virtuemart2.6.7.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;hr&gt;VirtueMart v3.0.6&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-joomla-virtuemart3.0.6.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Você precisa do Joomla 2.5 com MySQL 5.1 ou superior.&lt;hr style=&#34;margin-top:2.5rem;margin-bottom: 2.5rem;&#34;&gt;Você precisa das versões do Joomla 3.3.6, 2.5.28 ou 2.5.27.&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/woocommerce.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/woocommerce-payu-latam-2.1.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Você precisa:&lt;br&gt;&lt;ul style=&#34;margin-bottom: initial;&#34;&gt;&lt;li&gt;WordPress 3.8 ou superior.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;WooCommerce versão 2.0 ou superior instalado no site WordPress.&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/oscommerce.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-oscommerce.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Disponível para a versão 2.3.&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
          &lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/ShoppingCartLogos/opencart.png&#34;&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;Versão 1.5.5.1 ou 1.5.6.4&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-opencart.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;hr&gt;Versão 2.0.x.x a 2.1.x.x&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://developers.payulatam.com/plugins/plugin-opencart-2.0.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;payu-btn-green&#34;&gt;Baixar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;vertical-align: middle;&#34;&gt;&lt;/td&gt;
       &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
 &lt;/table&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Módulo PayU</title>
      <link>/pt/docs/tools/payu-module.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:27:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>/pt/docs/tools/payu-module.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;O módulo PayU é o sistema onde você pode gerenciar sua conta com segurança. Neste módulo, você pode alterar sua senha, obter relatórios de vendas, encontrar os dados necessários para integrar seu site à nossa plataforma, utilizar ferramentas para receber pagamentos e transferir dinheiro para sua conta bancária.
O módulo PayU é ideal para empresas que precisam:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Manter o controle de seus estoques e vendas realizadas através do PayU.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estar atualizado com as informações de movimentos financeiros de sua conta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fazer solicitações à equipe de suporte sobre problemas em sua conta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;benefits-of-the-payu-module&#34;&gt;Benefícios do Módulo PayU&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O módulo PayU oferece os seguintes benefícios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Acompanhe suas vendas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Encontre informações relevantes sobre suas vendas, os métodos de pagamento mais usados e os horários com maiores taxas de transação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conheça suas transações&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Você pode consultar os movimentos em suas contas, gerar extratos e relatórios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Você não precisa de um site&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Você pode usar as ferramentas para receber pagamentos mesmo se não tiver um site.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-to-access-the-payu-module&#34;&gt;How to access the Módulo PayU?&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Faça login em nossa página da web&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Logar em &lt;a href=&#34;http://www.payu.com&#34;&gt;www.payu.com&lt;/a&gt;, no canto superior direito, você encontra a opção de fazer login.&lt;br&gt;Alternativamente, você pode ir diretamente &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Login1_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entre no módulo PayUU&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Forneça suas credenciais e insira sua conta. Aqui, você pode usar todas as opções disponíveis para gerenciar sua conta.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Login2_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para obter mais informações sobre como usar o Módulo PayU, consulte esta &lt;a href=&#34;../../../pt/payu-module-documentation.html&#34;&gt;seção&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Disputas</title>
      <link>/pt/docs/tools/disputes.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 08:34:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>/pt/docs/tools/disputes.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;what-is-a-dispute&#34;&gt;O que é uma disputa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Seus compradores podem apresentar uma reclamação ao banco emissor do cartão. O banco nos envia uma notificação de disputa para determinar a validade da compra e nós criamos a disputa em nosso sistema. Após a criação, notificamos você através do Módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta disputa congelou o valor total da venda em sua conta PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_pt.png&#34; alt=&#34;Concepts&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;why-a-dispute-happens&#34;&gt;Por que acontece uma disputa?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um comprador pode reclamar ao banco emissor do cartão informando que não recebeu um produto, que o produto é deficiente ou não atende às características esperadas. O comprador também pode negar a compra da fatura do cartão de crédito.&lt;br&gt;
Os motivos para iniciar um processo de disputa podem variar, alguns deles são:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fraude&lt;/strong&gt;: as disputas são classificadas como fraude quando uma pessoa não autorizada faz compras com cartão de crédito. Esse tipo de disputa pode acontecer se o cartão for perdido ou roubado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Não reconhecimento do pagamento&lt;/strong&gt;: a marca ou nome da loja que aparece no extrato do cartão de crédito não é reconhecida pelo titular do cartão.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Produto não entregue&lt;/strong&gt;: o titular do cartão afirma não ter recebido o produto ou serviço coberto pelas cobranças efetuadas no cartão de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Produto não aceitável&lt;/strong&gt;: o titular do cartão alega não ter recebido o produto ou serviço nas condições esperadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Duplicado&lt;/strong&gt;: o titular do cartão indica que a cobrança realizada pela compra de um produto ou serviço foi feita mais de uma vez no cartão de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quantidade não corresponde&lt;/strong&gt;: a cobrança no cartão de crédito não coincide com o valor da compra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Não reportado pela entidade&lt;/strong&gt;: o banco ou rede de processamento inicia um processo de disputa sem um motivo específico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nem todas as entidades financeiras usam os mesmos mecanismos para notificar uma disputa; portanto, PayU não pode garantir que você sempre saberá os motivos da disputa.&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-warning&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Atenção&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lembre-se de que PayU atua como um intermediário para permitir que sua loja forneça evidências no processo de disputa entre você e a entidade bancária. O PayU não interfere no resultado da disputa, a decisão depende do banco emissor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma vez que uma transação é parte de uma disputa, o valor associado torna-se parte do saldo congelado; portanto, você não pode transferir fundos desse saldo para sua conta bancária até que a disputa seja resolvida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seus clientes podem reclamar uma transação até &lt;strong&gt;120 dias&lt;/strong&gt; após a data da transação para cartões locais e &lt;strong&gt;180 dias&lt;/strong&gt; para cartões internacionais. Essas datas são definidas pelas franquias de cartões.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;how-does-the-disputes-process-works-in-payu&#34;&gt;Como funciona o processo de disputas no PayU?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O processo de disputas segue um fluxo simples:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-dispute-notification&#34;&gt;1. Notificação de uma disputa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quando um banco ou uma rede de processamento notifica o PayU sobre uma disputa, você pode consultar todas as informações relacionadas a ele no &lt;a href=&#34;../../../pt/payu-module-documentation/payu-operations/disputes-mp.html&#34;&gt;Módulo Disputas&lt;/a&gt; do Módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se configurou os e-mails de notificação no seu &lt;a href=&#34;../../../pt/payu-module-documentation/getting-started/understanding-the-payu-module/technical-configuration.html#disputes&#34;&gt;Módulo PayU&lt;/a&gt;, também receberá a informação da disputa através do e-mail. Além disso, quando você habilita o URL de notificação automática, também enviamos uma notificação &lt;code&gt;POST&lt;/code&gt;. Dessa forma, você pode automatizar seus processos de gerenciamento de disputas para minimizar o risco de um possível estorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode configurar a URL onde fazemos a notificação no módulo PayU. Faça login em &lt;a href=&#34;payu.com&#34;&gt;PayU.com&lt;/a&gt; e clique na opção de login localizada na parte superior da página. Se preferir, você pode fazer login &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Configuração&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; e selecione &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Configuração técnica&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/IntegrationVariables_01_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta janela, acesse a guia &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Disputas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; e defina a URL de notificação de disputa. Habilite a caixa de notificação no campo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Automatic notification URL&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_01_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de configurar isso, você receberá automaticamente um POST com todas as informações do processo de disputa iniciado. Além disso, você também receberá uma notificação POST cada vez que o processo de disputa tiver uma atualização, para que possa estar ciente do andamento e da conclusão desse processo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-query-through-the-payu-module&#34;&gt;2. Consulta através do módulo PayU&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Você pode visualizar e gerenciar seus processos de disputa a partir de seu módulo PayU, na opção &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Disputas&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; no menu &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Transações&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_02_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-provide-evidence&#34;&gt;3. Fornecer evidências&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;É importante sempre responder a uma disputa fornecendo evidências antes do &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/tools/disputes.html#maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;prazo estipulado pelo banco&lt;/a&gt;. Após a data limite, você não pode carregar as evidências correspondentes a uma disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber como fazer upload de evidências para resolver a disputa, consulte o &lt;a href=&#34;../../../pt/payu-module-documentation/payu-operations/disputes-mp.html&#34;&gt;Módulo PayU&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;what-information-can-be-useful&#34;&gt;Que informações podem ser úteis?&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Informações completas do seu cliente (nome completo, número de identificação, e-mail, endereço de entrega, número de cartão de crédito visível etc.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comprovante de entrega do produto ou serviço assinado pelo titular do cartão.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nota fiscal de venda do produto ou serviço.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carta de aceitação do pagamento assinada pelo titular do cartão, anexando o documento de identificação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Política de cancelamento e reembolso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aceitação dos termos e condições.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Histórico de transações de seu cliente (se houver).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Outros suportes que validam a compra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;Maximum days to provide evidence&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Recall that the máximo days to provide evidence for each country são:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;País&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Dias para fornecer evidências&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Argentina&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5 dias úteis&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Brasil&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12 dias úteis&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Chile&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5 dias úteis&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Colômbia&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 dias úteis&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;México&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12 dias corridos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Panama&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8 dias úteis&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Peru&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6 dias úteis&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-final-decision-on-dispute-status&#34;&gt;4. Decisão final sobre o status da disputa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uma vez apresentada a prova, enviamos os documentos ao banco emissor ou à rede que processou a transação, que supervisiona a resolução do caso. O resultado da disputa pode ser: ganho (sem estorno), perdido (estorno) ou reembolsado. No caso de devolução, a loja faz a devolução ao comprador e o banco não efetua o estorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o banco anuncia o resultado da disputa, o caso é atualizado automaticamente no módulo administrativo e o PayU envia um POST para a URL configurada com a informação do resultado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dispute-states&#34;&gt;Estados de disputa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quando uma disputa é relatada, é criada uma entidade de disputa para a transação associada. O status da disputa muda de acordo com a etapa em que a disputa está no decorrer do processo.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Estado&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Descrição&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Notificada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Quando o processo de disputa começar, você deve carregar as evidências da disputa.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Na avaliação da rede de pagamentos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Quando a loja fornece evidências de uma disputa por meio do módulo PayU, a disputa é analisada pelo banco ou rede.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Documentos não apresentados&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Quando o prazo para apresentação de documentos expira e o comércio não fornece nenhuma evidência.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Perda&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A transação é revertida da conta de compras virtual e pode incorrer em um custo de gerenciamento de estorno.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ganho&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;O processo de disputa é resolvido a favor da loja, não havendo deduções de qualquer espécie.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Expirada&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Após 120 dias sem resposta do banco, o valor é definido como disponível para o vendedor.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Devolvida&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Este processo ocorre quando a loja autoriza a reversão da operação, evitando que a loja tenha que pagar uma transação de estorno, que é substituída por um reembolso.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Observação&lt;/h4&gt;
Se você ativou &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/tools/antifraud-guarantee.html&#34;&gt;Garantia Antifraude&lt;/a&gt;, quando o estorno estiver sujeito à cobertura da garantia, o PayU assume os valores debitados de sua conta. Neste caso, o status desta disputa é &lt;em&gt;Contracargada&lt;/em&gt; (Perda) &lt;em&gt;Com garantia antifraude&lt;/em&gt;.
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;anti-fraud-tips-for-your-business&#34;&gt;Dicas antifraude para o seu negócio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Combater a fraude digital é nosso dever! Lembre-se das seguintes dicas:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cuidado com um aumento nas compras ou solicitações de serviço maior do que o esperado, dada a natureza do seu negócio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desconfie de compras feitas com valores superiores à média que você recebe em sua loja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verifique se você recebe um volume maior de compras de um único cliente ou solicitadas no mesmo endereço.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Cupons de pagamento</title>
      <link>/pt/docs/tools/payment-coupons.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:27:50 -0500</pubDate>
      
      <guid>/pt/docs/tools/payment-coupons.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Esta solução é útil para empresas que precisam receber pagamentos regularmente, como assinaturas, cursos, associações, catálogos, televendas e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode receber pagamentos sem ter nenhum conhecimento técnico. Basta enviar um e-mail onde o seu cliente poderá fazer o download do cupom e efetuar o respectivo pagamento.&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Observação&lt;/h4&gt;
Cupons de pagamento estão disponíveis para a Argentina usando &lt;em&gt;&lt;strong&gt;RAPIPAGO&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;&lt;strong&gt;PAGOFACIL&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, e para a Colômbia usando &lt;!--_**BALOTO**_ e --&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;EFECTY&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;how-payment-coupons-work&#34;&gt;Como funcionam os cupons de pagamento?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O cupom de pagamento segue um fluxo simples para permitir que seus clientes façam pagamentos regulares em dinheiro quantas vezes forem necessárias:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Configure o cupom de pagamento no módulo PayU&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;Você só precisa informar quantos pagamentos por cliente deseja receber, decidir se o valor do pagamento é fixo ou o seu cliente decide o valor, o prazo de pagamento e a referência de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Decidir a entrega do cupom&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Decida se deseja entregar os cupons por e-mail, gerando PDF, por meio de referências de pagamento ou cartões de cobrança (Disponível somente para Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usar os cupons de pagamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quando seus clientes recebem o cupom, eles podem fazer o pagamento usando qualquer um dos escritórios de pagamento em dinheiro disponíveis em seus países.&lt;br&gt;Cada vez que um cliente paga com o cupom, você recebe uma mensagem de confirmação e o valor da compra&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; é transferido para sua conta PayU, onde você pode transferi-lo para sua conta bancária.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;em&gt;O valor transferido corresponde ao valor pago pelo seu cliente, descontada a taxa PayU.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;creating-payment-coupons&#34;&gt;Criação de cupons de pagamento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as necessidades do seu negócio, você pode configurar as opções de recebimento de pagamentos por meio de cupons. Siga o próximo procedimento para criar cupons de pagamento e entregá-los aos seus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faça login em &lt;a href=&#34;payu.com&#34;&gt;PayU.com&lt;/a&gt; e clique na opção de login localizada na parte superior da página. Se preferir, você pode fazer login &lt;a href=&#34;https://merchants.payulatam.com/&#34;&gt;https://merchants.payulatam.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Expandir a opção &lt;strong&gt;Venda com a PayU&lt;/strong&gt; em seguida selecione &lt;strong&gt;Pagamento em dinheiro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Configure as seguintes informações:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_01_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quantos pagamentos você espera receber de cada cliente?&lt;/strong&gt;: selecione quantas vezes um cliente pode usar o cupom. Selecione &lt;em&gt;Exclusivo&lt;/em&gt; se você quiser que seu cliente pague uma vez. Caso contrário, selecione &lt;em&gt;Múltiplo&lt;/em&gt; para vários pagamentos enquanto o cupom estiver disponível. o valor padrão é &lt;em&gt;Múltiplo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você cobrará um valor específico?&lt;/strong&gt;: selecione o valor de pagamento do cupom. Se você selecionar &lt;em&gt;Não&lt;/em&gt;, seu cliente decide o valor a pagar no posto de pagamento. o valor padrão é &lt;em&gt;Não&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo de pagamento&lt;/strong&gt;: decida se o cupom de pagamento expira em uma determinada data. A data especificada é fixa, não há suporte para fornecer um dia específico do mês ou outra configuração personalizada. Se você selecionar &lt;em&gt;Não&lt;/em&gt;, o cupom não terá uma data de vencimento. o valor padrão é &lt;em&gt;Não&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;*** Quer definir a referência de pagamento?**: se você selecionar &lt;em&gt;Sim&lt;/em&gt; você precisa fornecer as referências de pagamento do cupom. Caso contrário, PayU define uma referência automática. o valor padrão é &lt;em&gt;Não&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;sharing-the-payment-coupon&#34;&gt;Compartilhar o cupom de pagamento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depois de configurar os cupons de pagamento, decida como deseja entregá-los ao seu cliente.&lt;br&gt;Você tem as seguintes opções:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;send-via-e-mail&#34;&gt;Enviar por e-mail&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opção permite enviar o cupom de pagamento por e-mail. Os clientes recebem o e-mail e imprimem o cupom para efetuar o pagamento à vista nos postos disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_02_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para adicionar os clientes um por um, forneça as seguintes informações:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;E-mail: endereço de e-mail do cliente que recebe o cupom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nome do pagador: nome do cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descrição do pagamento: descrição do pagamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor: este campo está disponível quando você define o valor pago pelo seu cliente e assume o valor definido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data de validade: este campo está disponível ao definir a data de validade do cupom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referência de pagamento: este campo está disponível quando você define sua própria referência de pagamento para o cupom.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Clique no botão &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Adicionar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para salvar os dados do cliente e adicionar um cliente extra, se necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para adicionar vários clientes, clique em &lt;strong&gt;Adicionar vários pagadores de um arquivo&lt;/strong&gt; e baixe o arquivo modelo clicando em &lt;strong&gt;Formato de download&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arquivo Excel baixado é, por padrão, em espanhol e cada linha corresponde a um cliente. Forneça as informações do exemplo e faça o upload para o módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seja qual for a opção selecionada, clique em &lt;strong&gt;Avançar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma nova janela aparecerá mostrando o resumo dos e-mails a serem enviados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_03_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você deseja editar as informações do emissor e do e-mail, clique no link Editar, exibido no canto superior direito de cada seção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, clique &lt;strong&gt;Enviar e-mail&lt;/strong&gt;. Cada cliente recebe um e-mail com o cupom.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;print-the-coupons&#34;&gt;Print the coupons&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opção permite gerar cupons no formato PDF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_04_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para adicionar os clientes um por um, forneça as seguintes informações:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nome do pagador: nome do cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descrição do pagamento: descrição do pagamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor: este campo está disponível quando você define o valor pago pelo seu cliente e assume o valor definido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data de validade: este campo está disponível ao definir a data de validade do cupom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referência de pagamento: este campo está disponível quando você define sua própria referência de pagamento para o cupom.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Clique no botão &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Adicionar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para salvar os dados do cliente e adicionar um cliente extra, se necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para adicionar vários clientes, clique em &lt;strong&gt;Adicionar vários pagadores de um arquivo&lt;/strong&gt; e baixe o arquivo modelo clicando em &lt;strong&gt;Formato de download&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arquivo Excel baixado é, por padrão, em espanhol e cada linha corresponde a um cliente. Forneça as informações do exemplo e faça o upload para o módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seja qual for a opção selecionada, clique em &lt;strong&gt;Avançar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma nova janela aparece mostrando o resumo do PDF a ser gerado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_05_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você deseja editar as informações do emissor, clique no link Editar exibido no canto superior direito da seção do emissor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, clique em &lt;strong&gt;Gerar cupons em PDF&lt;/strong&gt;. Um arquivo PDF é baixado, cada página contém o cupom gerado para cada cliente.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;generate-payment-references&#34;&gt;Gerar referências de pagamento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opção permite gerar um arquivo Excel com os cupons solicitados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_06_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para adicionar os clientes um por um, forneça as seguintes informações:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nome do pagador: nome do cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descrição do pagamento: descrição do pagamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor: este campo está disponível quando você define o valor pago pelo seu cliente e assume o valor definido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data de validade: este campo está disponível ao definir a data de validade do cupom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referência de pagamento: este campo está disponível quando você define sua própria referência de pagamento para o cupom.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Clique no botão &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Adicionar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para salvar os dados do cliente e adicionar um cliente extra, se necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para adicionar vários clientes, clique em &lt;strong&gt;Adicionar vários pagadores de um arquivo&lt;/strong&gt; e baixe o arquivo modelo clicando em &lt;strong&gt;Formato de download&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arquivo Excel baixado é, por padrão, em espanhol e cada linha corresponde a um cliente. Forneça as informações do exemplo e faça o upload para o módulo PayU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seja qual for a opção selecionada, clique em &lt;strong&gt;Gerar referências no Excel&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O download começa imediatamente. Além disso, uma nova janela aparece mostrando o número de referências geradas. Nesta janela, você também pode enviar o arquivo Excel para quem precisar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_07_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;create-collection-cards&#34;&gt;Crie cartões de cobrança&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opção permite gerar cartões com as informações necessárias para que seus clientes possam fazer pagamentos em dinheiro nos pontos de pagamento disponíveis sempre que necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta opção está disponível quando você não define um valor fixo nem um prazo de pagamento.&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Observação&lt;/h4&gt;
&lt;img src=&#34;../../../assets/Argentina.png&#34; width=&#34;25px&#34;/&gt; &lt;strong&gt;Disponível apenas para Argentina.&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Os cartões de cobrança são cartões de plástico associados à sua conta PayU. Eles têm um código de barras e você pode incluir um código de referência impresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez gerados os cartões, entregue-os aos seus clientes e eles poderão pagar o valor em dinheiro que desejarem, sem prazo de validade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_08_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar os cartões, você precisa fornecer as seguintes informações:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Design de seus cartões de cobrança: escolha um design predefinido ou personalizado para seus cartões. Cartões personalizados estão disponíveis a partir de 1000 unidades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quantos cartões deseja solicitar?: selecione o número de cartões que deseja gerar de acordo com o design escolhido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endereço de entrega: Clique &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Editar&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; no canto superior direito deste painel para fornecer o endereço onde você deseja receber os cartões.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resumo do pagamento: calculamos o custo do seu ordem em função da quantidade de cartões solicitados e do design que você escolher.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-warning&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;
&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;Note&lt;/h4&gt;
Esta ordem será debitada de sua conta PayU, e você deve ter saldo disponível.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Clique &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Solicitar cartões&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para continuar. Uma janela de confirmação aparece para permitir que você valide as informações de sua solicitação.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_09_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;
&lt;h2 id=&#34;consult-the-created-coupons&#34;&gt;Consultar os cupons criados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depois de criar cupons ou cartões de cobrança, você pode consultar suas informações para ver os pagamentos recebidos, habilitar, desabilitar ou baixar o cupom ou cartão.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;No Módulo PayU, expanda a opção &lt;strong&gt;Venda com a Payu&lt;/strong&gt; e selecione &lt;strong&gt;Ver os links criados&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_10_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Selecione &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Link de Cobrança&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Cobrança em dinheiro&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;  cobrança de acordo com suas necessidades.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Você pode usar a opção de filtro Avançado para encontrar uma série específica de cupons.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_11_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34; width=&#34;60%&#34;/&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Cada cupom tem opções para ativar/desativar ou baixar o cupom. Depois que o cupom é desativado, ele não pode receber mais pagamentos.&lt;br&gt;
Encontre essas opções no menu de três pontos no &lt;em&gt;&lt;strong&gt;status&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; coluna.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/PaymentCoupons/PaymentCoupons_12_es.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Garantia Antifraude</title>
      <link>/pt/docs/tools/antifraud-guarantee.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 15:51:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>/pt/docs/tools/antifraud-guarantee.html</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;PayU assume a disputa ou suplantação dos titulares do cartão quando um processo de &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/tools/disputes.html&#34;&gt;Disputa&lt;/a&gt; é iniciado por um cliente. Para solicitar a ativação da &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; para seu cliente, entre em contato com seu representante de vendas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;considerations&#34;&gt;Observações&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de usar a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, leve em conta o seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; não é oferecida por padrão. O comércio deve solicitá-la e assinar um documento onde se refletem as condições das garantias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A ativação de &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; depende da sua atividade econômica. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; não cobre a venda de serviços, bem como música, vídeos, MP3, livros eletrônicos, produtos oferecidos em lojas ou sites adultos, vouchers, cartões-presente; nem outros bens ou mecanismos através dos quais os referidos produtos possam ser adquiridos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; aplica-se apenas a transações realizadas com cartão de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PayU valida a evidência do processo de disputa e determina se o estorno se aplica à &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se você não fornecer evidências da disputa no &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/tools/disputes.html#maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;períodos especificados&lt;/a&gt;, o resultado será &lt;em&gt;Perda&lt;/em&gt; e a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; não se aplicará.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; não se aplica a disputas iniciados devido à insatisfação do cliente com o produto adquirido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-does-the-anti-fraud-guarantee-work&#34;&gt;Como funciona a garantia antifraude?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; é aplicada de acordo com o fluxo a seguir.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Assim que PayU notificar você sobre uma &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/tools/disputes.html&#34;&gt;Disputa&lt;/a&gt;, yvocê deve fornecer as evidências para responder a ele no &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/tools/disputes.html#maximum-days-to-provide-evidence&#34;&gt;termos especificados&lt;/a&gt; para o seu país. Se você não fornecer evidências, a disputa será perdido, os fundos desta venda serão debitados de sua conta e a &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; não se aplicará.&lt;br&gt;Aprender &lt;a href=&#34;../../../pt/docs/tools/disputes.html#what-information-can-be-useful&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt; quais evidências você pode fornecer para resolver a disputa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Depois de fornecer as evidências para resolver a disputa, PayU valida se os estornos se aplicam para serem cobertos pela  &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se os estornos se aplicarem, PayU devolve os fundos para sua conta virtual por meio de movimentações a seu critério.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;O resultado do processo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Garantia Antifraude&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; pode ser consultado no &lt;a href=&#34;../../../pt/payu-module-documentation/payu-operations/disputes-mp.html&#34;&gt;Módulo de disputas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_08_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, você pode consultar essas movimentações em seu &lt;a href=&#34;../../../pt/payu-module-documentation/reports/financial-statement.html&#34;&gt;Balanço financeiro&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../../assets/Disputes/Disputes_09_pt.png&#34; alt=&#34;PrintScreen&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
